逾九千警申延遲退休 林志偉: 警察在勞工市場上甚為吃香 某人形容警察「沒有專業」和「行頭好窄」實在令人啼笑皆非

政府擁龐大公務員隊伍共約十八萬人，隨着社會環境轉變，要增加勞動力配合，自二○一五年中打後入職的公務員，當中文職人員已經可以做多五年到六十五歲、紀律部隊職系的劃一延至六十歲退休，至於在二○○○年六月一日至一五年五月底入職的現職公務員，亦有得揀，政府給了過去兩年時間供他們考慮是否申請延遲退休。選擇期在疫情陰霾下剛結束，反應一如外界預期好好，據了解，警隊更一枝獨秀，超過九千人申請延遲退休，佔警隊合資格申請人數高逾八成。

今次各政府部門合計共約五萬六千人合資格申請延遲退休，警隊佔逾一萬一千人，原本紀律部隊職系按職級需在五十五歲或五十七歲退休，結果有超過九千名警察想多做三至五年，較截至二月疫情大爆發前有四千多人「入紙」，急升超過一倍，據知由警員到高級警司各個職級都有。

官府中人透露，近年警隊工作量大增，處理治安、社會事件、公眾活動、反恐等，都需大量人手配合，無人不可，據此，警隊早前不斷提醒人員申請延遲退休，透過警署告示欄、貼海報等，甚至口頭再三呼籲人員申請，最終申請人數符合管理層期望。官府中人指，除非有人員曾違反紀律、涉被刑事調查等非常個別個案，否則申請不會不獲批准。

不過，只處理二○○○年中起入職的人員未足夠，警隊職方一直爭取在二○○○年前入職的亦可延遲退休，據了解，管理層正積極研究延長「二千年前人」退休年齡至六十歲的可行性，「看看有無辦法讓他們留低？」官府中人提出三大考慮因素，包括如果延長「二千年前人」退休年齡至六十歲需否修改法例？延任人員是保留在公務員體制或改用合約制？其次是有關安排是否公開透明、其他紀律部隊有何看法、有何做法？最後，是最實際的財政安排問題，希望得出結論可以向職方交代。

警察員佐級協會主席林志偉直言，在目前困難的社會環境下，仍願意延長服務年期的人員值得敬重，因為他們為香港的安定繁榮打下穩健的基礎。他提到，警隊近年正值退休潮，加上過去一年社會氣氛嚴峻，警隊招募開始見困難，延長服務年期能夠確保警隊在未來有穩定的人手去應付日益艱鉅的警務工作，加上警務工作有其無可否定的獨特性，經驗傳承對警隊非常重要，市民更加受惠。他形容，警察在勞工市場上甚為吃香，某位已退休多時的工會領袖卻形容警察「沒有專業」和「行頭好窄」實在令人啼笑皆非，在人口老化下，釋放較年長人口的勞動力是大勢所趨，延遲退休亦正符合未來人口政策的大趨勢。

好撚柒呀林共畜

石Q?

出返嚟做咪又係做保安，只係做公屋大廈保安定商場保安而已
利申：我樓下保安自稱退休黑警

以後防暴搵班五六十歲嘅廢老做啦
跑跑下心臟病發死
大勢所趨呀

算鳩數

狗唔使狗有乜好做

好彩你咪搵夠退休，唔好彩出左就業市場你地甚麼都不是

（有料唔做人講既）

55-57歲歲就退休又實在太早啦, 男人仲係黃金年齡黎

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

專業打手馬夫保安

入銀行做反洗黑錢果啲囉
但其實銀行自己都炒緊人
保安宜家寧願請黑人
運鈔因為轉左 e-payment 只會愈來愈少

未見過一本職業月刊會咁講野

真係咁吃香就提早退休出去搵真銀添啦
要延遲退休咪證明出去搵唔返同一份糧囉
猿佐級智力真係

報過案就知班散仔盲字都唔識多隻

其實都就嚟死啦講乜嘢轉行

延遲退休 咪即係 行頭好窄同唔吃香囉!

無世藝既話做廢老

不過有都係廢老

你試下係人工減半或者甚至得番一萬，你睇下佢會唔會繼續做，唔好話就快退休嗰啲，現役個啲都立即唔do啦，淨低嗰啲咪又係為宿舍，"專業"，真係得啖笑，怕搵唔到第二份工就出聲啦

看更實Q短又無錯嘅

通常50幾歲退休，唔擺得耐

佢講麥9
其實佢明唔明自己講緊咩

come there

AML請後生仔多

緊係吃香，黑社會爭住請

大把食長糧, 打多份工其實好Fat Fat

偷嘢殺人強姦吸毒真係唔係人人做到好似警賊咁專業

黑社會請嗰班唔係散仔級

員佐級

一到5x， 啲病痛同報應就走晒出黎

點會有政策叫鼓勵班老嘢阻撚住哂

散仔點吃香

私人市場都唔會搵到呢D唔洗DO又有咁高人工嘅工啦

冇左支炮唔驚俾人尋仇咩

4成毅進仔。吃香

出面行頭闊點解仲要申請延遲退休 ?

撚有料做反黑錢咩除非做過商業罪案調查科姐
其他偽進狗得咩

你估唔知咩 死撐咋
同D狗私人就話自己係「公務員」一樣

講真
大把人想做
得啲傻仔先仲講原則
對於無專業知識學歷嘅人
入職咁高人工

點解要同錢作對？賺左先
制裁啲大粒都未到咁低級啦
傻仔先仲抗爭
加入朝廷大勢所趨

保安專業有牌 保安師

上面都已經無咩錢，重要嘥錢養呢班廢老

當然好吃香啦 做左食蕉仔就以為自己管理層咁偷住戶信

其實牠知唔知「啼笑皆非」成語點解？

吃香啦

警察退休後的確大把出路，新x安,1xk,水x,和勝x等等，大把大公司爭住要呢班專才。

咁多人想做, 就唔會請唔到人啦

有咩專業？我真係諗唔到
賣冰？定打人？
個個都做到嘅時候，叫咩專業？

睇吓點
成三萬隻狗

偷呃搶殺人放火插贓老屈強姦算唔算

出到嚟咪死路一條

咪係做保安
實搵到工

保安員

比d例子聽下

轉部門行古惑

勞工市場

即係同後欄洗碗個阿姐同級

你放心，咁即係中門大開
黑警自出自入你幢大廈唔洗登記

吓？哦~……

D白衫有學歷個d40歲唔夠就去銀行做啦，其他咩前G4就三十幾歲比富豪用過百萬年薪挖走左，淨低R撈個d出去最多咪保安主任，當香港人唔識野

做乞衣？

班狗退休味又係做保安

警察甚為吃香
咁可以做乜？講來聽等大家笑下
或者幫前一哥盧萎聰揾份工

做鬼最快
同埋柳記班痴線佬

如果班散仔出面有份工比到黑警7折都即刻辭職去做啦
你估佢地而家偷偷摸摸咁返工好過癮 出到去淨係敢話自己做公務員

越廢既人越鍾意做公務員

可以當值報案室已經係算語文高，不過都係唔識英文，佢哋好多google Translate做英文

咁好做 又多ot 老閪都做多幾年

做黑社會囉，做返自己幾輕鬆

除咗保安仲有咩？ 撈非法賭檔如販毒？

帶埋路
名副其實 Sir This Way

毅進原來咁吃香
讀大學真係蠢

班狗出到黎就可以做保安主管，好撚唔公平。

先唔屌你係咪黑警先 督察以下既 出黎做保安 輕輕鬆鬆就一日啦 仲可以唔洗返夜
呢幾年退休 都係有得拎長糧個班 做保安有咩問題

吃香？吃夜香？

咪又係做狗

又可以包娼，又可以庇賭，要販毒亦得，大把出路

吃香!
聞到棺材味啦

林大總統又有偉論

諗起之前有個柒頭話60歲先係中年

狗改不了吃屎

最簡單既嘢偏偏少人做

梗係Delay 啦 間宿舍俾人趕wo 仲要做埋咁多野得罪人 退人冇人保wo

緊係遲退体啦，呃下ot行行企企就穩袋三萬

我試過報失錢包，隻狗二十出頭連brown都唔識串

「沒有專業」和「行頭好窄」
總結

做保安定打手？

平時欺善怕惡 恰市民就最叻
我真係想知有咩老闆敢請
容乜易罵佢兩句
比佢搵啲相熟狗隻夾埋砌生豬肉

以能力計pc仔只係14k

順帶一提

黑警 柳記呢D做到退休通常好短命 好多六十頭就死撚左

駁唔到，猶其係毒品買賣行業特別吃香

咪又係做保安

好唔好係人哋講 唔係靠自己吹

不解釋

識人做保鏢公司
好多狗仔退休狗去做
但好可惜 唔係最top都唔會做到
僧多粥少

老老實實
就嚟六張嘢 體能又差 it又唔識 佢哋有乜鳩嘢用
以後見到呢一班 一定要往死裏錫專錫老弱殘狗

「契弟」一向喺市埸上需求甚大

第一，”勞工市場上甚為吃香”，咁你都俾啲例子出嚟啦。保安？地盤？巴士司機？洗碗都喺包入勞工市場啵Ching！
第二，”沒有專業，行頭好窄”，經驗喺好有用，做咗咁多年點都有用嘅，但又喺demand and supply嘅問題，有冇咁多位置俾你哋班”専業”有經驗嘅人去做先？你話train速龍嘅，有冇咁多位俾你哋呀？一對一私家training嗎？
第三，”勞動力為年長人口係大勢”，好笑，no ageing stereotyping，叫個50幾嘅跑跑跳跳嗎？得嘅，順路call黑車啦。
In conclude, just wondering how the speaker be that kind of innocent......

🤣唔做看更做到乜？

紀律部隊，特別係柳記，聽聞早死

做港共爪牙（政治中立無得移民）
延遲退休（唔夠洗）
幾時開始做到死
係件光榮既事

啱啊 周圍都請保安
揀返公司轉頭添

人才

溫室小花

白衫我都可能信呀
散仔就...... 大把人請做乜咁萎屈兩三皮又shift又盛又俾人屌老母你都要做

咁又真係好多地方需要有保安嘅
不過請退休狗做保安都信唔過喎

睇唔明延遲退休同勞工市場好吃香有咩關係
好吃香應該就唔會咁多人申請遲退休做多二年差佬啦

白衫唔做狗r撈先有22k up果d位做到，散仔出到去都只會係散仔

早d 吃香就有份

popo...

咁緊張做乜，自卑？

目不識丁

一隻手指篤keyboard

唔請後生仔 但延班老野 做乜撚?

咁係因為佢廢啫
有柴有花有餅仔果d 可以做商場保安 叻d就做主任
做到處長果d直頭有地產商主動招你入去做執執董
傻仔先以為黑警無前途

吃香？吃呢d香啦散仔

既然咁撚吃香又使乜延遲退休？

入職都cheap 極都2萬4，一路做一路跳point同升職，到退休果陣照計都成3萬幾一個月，仲未計啲福利(宿舍／ot錢／津貼)，做乜咁唔掂咁

又偷換概念
警察依個職業本身唔係問題
問題在於人
太多賣港賊、毅進仔係狗屋
影衰晒「香港警察」

真係為「香港警察」4字付出既人
真係有既就一早企出嚟杯葛狗隊
保護香港最後的自由
但實在狗口長不出人牙，狗永遠都唔明自由可貴

3萬隻入面有幾多隻係處長
商場保安咪又係保安，有咩特別技能呀

班柒頭就係知自己市場競爭力不足先延遲退休

呢班人練精學懶 依家私人市場萎縮
點揀都輪唔到啲毅進仔

再講大環境咁差
死lur唔走啦

退休咪都係做保安
做個保安主任以為自己好叻

佢哋套 skill set 係民間嘅合法業務根本得保安同私家偵探啱用，而且專得嚟又專唔晒，僧多粥少，自己睇路啦

做主任唔叻咩

打人唔係技能？
你1on1抽贏人先講啦

對於字都唔識多隻嘅狗仔嚟講 係荀工嚟嘅

哂氣喇林志偉只係一隻安慰散狗嘅飛機杯
所謂嘅專業只係由金錢所建構，人工同公安睇齊嘅話睇下仲有冇人去做 早幾個月講凍薪嗰陣叫哂春咁
政權走狗仲以為自己係正義？你老細玩緊sim city 乍係度

根本香港警察就係人類垃圾 請個d公司都係垃圾 一係就一齊貪污

關心下業主立案法團，唔好請退休警做保安

係吃香點解仲延遲退休

岩呀，又出公帑糧，又可以賣冰仔，又可以益埋自己仔囡實唔會比人告。
黑白通吃，邊行會夠你地多路數

60歲先步入中年

支持退休黑警繼續工作，尤其係三高肥腩禿頭關節痛果種，不但支持老年就業，仲支持傷殘就業，行幾步樓梯都

到時集體暴斃就好笑
唔洗去浩園啦 直送大灣區啦

好心出少句聲la又要柒

岩，
處長級出去就吃香
散仔級就用石頭扔自己隻腳啦

冇gear怕佢有鳩

林總統﹕差佬好吃香，大把工做！
現實，唔做差佬無得撈，要延遲退休。

人地打完你無後果
你hi親佢都要坐監
你咪試下囉

保安行業係幾吃香既

柳記日日打犯屌犯，日日都消自己福報所以咪早死

個數都幾誇張

原來講黎講去都係做保安呢行

由幾時開始 勞工市場搶手貨個定義係呢樣

柳記同黑警聽聞負債率高

警司以上仲大把世界，其他咪又係做保安同的士佬

好想知除左 保安呢行 有咩行業會好想請張白紙又老既黑警

佢地CV又夠唔夠膽寫做黑警咁多年